7月14日沙田大遊行 獲批不反對通知書

7月14日沙田大遊行 獲批不反對通知書

獨媒報導 38 分鐘前

（獨媒特約報導）「反送中」運動遍地開花，繼屯門及九龍遊行後，沙田網民亦定於星期日（14日）遊行，已獲批出不反對通知書。協助向警方申請不反對通知書的社區組織沙田一隅指，「五大訴求」將會是遊行主軸，預計約有一千人參與，但不排除屆時將會有更多人加入遊行。遊行將於下午三點半起步，起點為大圍站近新翠邨的翠田街足球場（車公廟對出），終點則為沙田政府合署。

五大訴求「走唔甩」 料一千人參與
沙田一隅召集人梁延豐指，遊行是由連登網民一手號召，其後他們請來沙田一隅及沙田區政區議員陳兆陽幫忙擔當遊行申請人及代理人，入紙向警方申請不反對通知書。梁延豐表示，五大訴求將會是遊行中「走唔甩」的主軸。
遊行定於星期日下午三點半起步，在大圍站近新翠邨的翠田街足球場（車公廟對出），經車公廟路、文化博物館對出一段獅子山隧道公路、沙田正街、橫壆街、沙田鄉事會路，終點為沙田政府合署。
梁延豐指，遊行路線經過新城市廣場所在的沙田正街，可接觸較多沙田街坊，讓他們知道「除咗港島外，沙田社區都可以有咁嘅遊行」。陳兆陽則認為，沙田區長者較多，體力上未必能參與港島遊行，但若果於沙田社區舉辦遊行，則能方便本區長者參與。
梁延豐指是次遊行將以和平形式進行，預計會有約一千人參與，但參考九龍遊行的經驗，不排除參與人數會上升。

「反DQ」及區議會「反送中」議程或成遊行訴求
至於會否參考「光復屯門公園」遊行，於沙田遊行中加入地區議題的元素，梁表示網民仍然處於討論階段，現時有兩大討論方向，包括沙田區「反DQ」及本月25號沙田區議會的「反送中」動議。
沙田屬新界東選區，而沙田政府合署為立法會選舉新界東的選舉主任辦公室所在。過去曾發生五宗新界東立法會候選人被DQ案，包括梁天琦、劉頴匡及陳國強等，他們全被指「支持港獨」而被禠奪參選資格。梁延豐表示，希望市民都能關注DQ案，「因為而家其中一個訴求係爭取雙普選，但如果落實雙普選後，政府都一樣係DQ異見人士，咁呢個雙普選都係假嘅」。
陳兆陽則指，民主派區議員已動議於7月25日沙田區議會中討論「反送中」，惟議程仍未獲得建制派主席何厚祥批准。他認為「（主席）ban嘅機會都大」，因為民主派佔沙田區議會19席，加上主席共20人，已有足夠人數開會，就算建制派議員不出席會議，民主派議員仍可討論議案。陳兆陽認為，建制派為避免討論「反送中」，主席或會否決議程，「直接唔畀我哋傾」。他指假如14號遊行前，何厚祥仍未批准議程，或會在遊行中提出相關抗議。
民主派過半或能推倒建制「欺壓」局面
現時泛民佔沙田區議會19席，建制派則佔20席。面對11月區議會選舉，陳兆陽表示有信心，亦會努力地區工作。他認為現時沙田區議會仍處於被建制派「欺壓」的局面，例如「而家好鍾意講18區主席支持送中」，若果民主派能於區選爭取過半數議席，就能有助於某些政治議題的表態。
他亦指出，除「反送中」外，以往區議會建制派主席都傾向不討論政治議題。例如民主派議員曾動議撤回TSA，主席卻會以「好多議程」或「不適合討論」等理由，否決於區議會討論政治議題。若民主派能爭取更多區選議席，或能改變現時被建制派「欺壓」的局面。
被問道「反送中」運動會否影響區選選情，陳兆陽認為有正面影響。他直言傘運的「黃藍」分野較明顯，但「反送中」運動中不少「淺藍」選民立場較中立，「佢哋都驚大陸」，所以或有利於泛民選情。
記者：陳康麒

推

《一日爭取唔到真普選，我地永遠處於被動》

有臨奠助攻 肯定唔止1000

整合咗唔同巴絲嘅文宣圖，請廣傳！
繼續遍地開花

以下係路線圖

歡迎補充！
全港18區輪流接力！

可能暫未批到！

住得遠
但我可能四點幾先到

建議搭火車
到時應該會塞巴士

到時跟實大隊

可以去完紅磡tvb活動，再過去遊行
路線已準備好

一千人

仲要叫埋 監察燈柱問題

毅進計法？